海南12歲仔網上看直播打機「打賞」主播4萬元 稱被讀網名有莫名滿足感

沉迷遊戲不單會影響身心，更有可能會「倒錢落海」。海南省海口市一名12歲男童沉迷手機遊戲，並熱衷觀看直播教學，近日更擅自利用母親的微信支付戶口，轉帳近4萬元（人民幣，下同）予網絡主播。男童母親事後雖承認自己有管教責任，但亦批評「遊戲蠱惑小孩」。

據內地傳媒報道，涉事男童名為小王，平日熱衷遊玩一款名為「王者榮耀」的手機遊戲，亦有觀看一名職業玩家的網絡直播，該名主播會提供遊戲教學，亦會點名感謝送禮「打賞」的觀眾。

自本年4月31日開始，小王開始偷偷使用母親的手機，透過微信進行支付「打賞」主播的費用。直至近日，小王的母親偶然發現其微信戶口的餘額大幅減少，檢查交易紀錄始揭發事件，已被兒子合共轉帳近4萬元，「打賞」金額最高一天高達7000多元。

小王表示，網絡主播並無要求他送禮，只是「說一下」，而他則希望可獲對方帶領進行遊戲，因而不斷「打賞」；在「打賞」後，主播會讀出小王的網名，他表示當時心中會有一種莫名的滿足感。小王事後承認做法錯誤，「不應該送這些東西出去」。

小王的母親對事件感到痛心，其正職是清潔工人，家中同時經營小賣部，家境不算寬裕，「這些也是我的血汗錢」。她承認自己管教不力，導致問題出現，但同時批評手機遊戲「蠱惑小孩」，令兒子犯錯。

傳媒報道，被「打賞」的網絡主播得悉事件後，已與小王的家庭聯絡，並會與直播平台協商，盡可能退還部分現金予小王一家。

（海口電視台）

識玩

仲要係手機game

完全唔明免費娛樂都要比錢

手機game先多癲佬

支付寶真係方便既姐

睇錯,微信黎既

另類性興奮？

以為俾女主播誘惑到都情有可原

小財唔出，大財唔入

一部份

乜4月有31？

笑到pk
盲生

又話強國人窮⋯

但係佢地玩手機驚課金冠絕全球
陰陽師同呢隻王者乜鳩 ，兩隻垃圾都賺到笑

抵撚死啦，on9 大陸狗

留名恥笑強國